蓬佩奧促梵蒂岡譴責中國侵犯宗教自由 未獲教廷正面回應

到訪梵蒂岡的美國國務卿蓬佩奧，出席美國大使館主辦的研討會，批評中國是世界上，攻擊宗教自由最嚴重的國家，因中共視自己為最終的道德權威，並對自身缺乏民主合法性感到恐懼，因而日以繼夜撲滅自由之燈，打擊所有宗教。他敦促教廷加入美國，譴責中國侵犯宗教自由，在捍衛人權的鬥爭中站在最前線。

教廷為準備延續中梵主教任命臨時協議作出辯護，強調有關協議不涉及政治或中梵建交。出席研討會的梵蒂岡外長加拉格爾發言，未有提及中國，只是批評西方有人鼓吹性別意識，侵犯宗教自由。他其後向記者表示，蓬佩奧此行不獲教宗方濟各接見，其中一個原因是因為臨近美國大選。

D教徒出黎講2句

宗教只不過係一盤生意

What is the Pope thinkinggggg?

天主教呢千幾年都唔知搞起幾多風波，掠奪左幾多財富

人民幣

噁心，果然最後一位教宗

係聖保祿抗蘇共果時先正常返d

我加了人民幣

教宗掛住奶共
點會應機？

天主教真係最嘔心既耶教
1000年賣贖罪劵 依家就食人民幣

咪玩啦。梵蒂岡信奉習大大架。

Pompeo 滅共第一強將

粟米刁: 我加了人民幣味道

改名做共產黨啦

殊樂畢比

Reddit班歐美左膠話
Pompeo無資格出聲
梵蒂岡同中国建交都無問題
美墨邊境都有集中營呀盛
只係一個半個我都當中国五毛
但家陣成個world news為左反侵
真係咩都講得出 痴撚線
歐美左膠死撚晒去啦

蓬佩奧在羅馬教廷講話：
世界上最嚴重的宗教迫害正發生在中國
由於中共知道其政權缺乏合法性，他們迫害所有的信仰和自由，希望以此維護自己的「終極道德權威「

他號召羅馬教廷起來捍衛「永恆真理」，對抗「邪惡政權」